# 1. Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.

В JS есть понятие области видимости: глобальной и локальной. Если мы создаем переменную внутри тела функции то она ограничена локальной областю видимости, и видна только в теле функции. Когда мы создаем переменную var, то она доступна в теле функции и внутри вложенных функций. А еще когда переменная var создается, то она инициализируется как undefined.
---
Переменная let ограничивается блоком, или же другими словами во всём том, что находится в границах фигурных скобок {}. Если мы запрашиваем переменную let  до того, как объявим её, то мы получим ReferenceError, а не undefined, как в случае с переменной var.
---
Переменная const схожа с переменной let. Отличие только в том, что её нельзя переназначить. 


# 2. Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?

Есть два типа мнений. Первое - что нужно всегда использовать const. В случае, если мы знаем, что переменная будет изменятся ( это могут быть циклы), то использовать let. Необходимость использовать var просто отпадает.
Второе - использовать let, и в редких случаях, по необходимости const.


